IT Vendor 同 Consultant 分別

好奇一問Vendor同Consultant 有咩分別
定係香港冇分別？

你係入便做定你係client?

純粹好奇一問
剛剛見到有人見到個post講consultant
有人答話係客到幫手做人野
但個個人話呢啲係Vendor唔係Consultant

咁我唔夠膽答，廢事比人吊

工程就知 consultant主要係設計同solution ，contractor就做買料，同consultant client夾，vendor好單純咁賣個product同service 比你，vendor係唔會同你諗設計同成本問題

我都係上網睇解釋

推介比工程朋友仔知

It就真係唔識啦

vendor 寫英文字面都知等於supplier

consultant = 乜7野product都要識
vendor = 只係product上有問題先搵

工程做得consultant都4皮以上
it可能19k已經係consultant

不要再說了

Vendor 係合約上既職員身份（in house/t con/direct con/vendor)

Consultant 係職位上既身份（sa/ap/p/ ba 等等）

利申：好似係

有分別, 史納莎同松鼠狗的分別
其實有咩好分, 大家都是狗

謝謝

其實標題都打埋IT行業既Vendor 同 Consultant
答工程個啲係咩玩法 一樣嫁？

consulting係負責design個solution, 做strategy, 安排implementation, 更多既成份係problem solver, 通常係對個business/process好熟悉既professional, 比較high lv, consultant唔會落手做coding coz they are too expensive to code

Management consulting有分三種：strategy, ops, IT

每間consultig firm都有自己的capability

Consulting firm: MBB, OW, ATK, RB, ACN, IBM, Big4 等

vendor我個人覺得係負責做個solution既party, consulting firm pitch完個solution比client後 client會再搵d vendor house實現個solution, tech成份較重, 比較low lv

Vendor: 好多中小企, IBM (自己有production house), ACN tech solution 等

小弟愚見 唔知岩唔岩

師兄 又見到你

我印象好都比較似呢個
如果冇記錯你好似有講過
IBM Contract Consultant 其實係做Vendor角色
落site幫人
真正IT Consultant 應該係要識business flow又要知邊啲solution 幫到手 再coordinate
唔知岩唔岩

應該就係喇
it consulting係屬於management consultant的範疇
講緊點樣運用technology去drive個business
姐係開源同節流
以前主要係做erp, functional analysis, proj mgnt之類

要入ibm就入cbd啦 ibm d contract比狗做

多謝
我都係aim for oracle microsoft ibm accenture hp呢啲